香港既消費水平咁高 正常後生仔點儲錢

屌 睇套avengers 已經要135 仲要2d

洗咩咁貴 豪華戲院65$

下 上網睇盜版咪唔使錢係你地咁傻豬啫

响香港叫得做正常後生仔，一定唔會屋企冇樓先

原來有窮人去戲院

好簡單,上網睇,過咗半年,唔係,應該係三個月後都冇人記得套戲,到時你有心情咪上網睇囉

有樓唔可以覺得135蚊一套2d 貴架咩

叫雞先大支出

當你搵中位數，15000 ，一日有500洗，覺得135貴既，都冇野講，香港大把(正常)家庭有被動收入

而家香港中位數係$19000

19000夠洗啦
叫得做正常洗撚儲錢

叫得做正常 洗撚儲錢 依個係咩心態
正常人都需要儲蓄

正常家庭有被動收入 你正常係指？
科普下你 750萬香港人入面有51萬人 「總資產」淨值高過1000萬

月入中位數18000
600蚊日啦 淨係攞黎消費？

freshgrad 都5,6萬
有錢少少既玩金擺入銀行收息都5,6萬

Yes
我fg入daddy間公司做都50k
平時daddy車我返工請我食飯
每個月淨係拎10k出黎玩
都儲到40k
一年都已經儲480k
都唔明點解啲人話買唔到樓

係咪你

18000正常一半都去左燈油火蠟基本生活所需
剩低三百一日好好洗?我又唔會咁認為，頂多叫生存到。

而家d人公德咁差
遲三個月買碟睇好過

仲唔夠？
你日日有咩可以駛到300每日？
我講緊正常後生仔
無車無樓
當你拎1/5-1/6做家用 即係3000-3600
食飯搭車 3000
當你供5000股票
仲有成5000蚊駛喎
後生仔駛咩可以駛到5000每月

真 所以咪話一套2d 要收135 真係幾貴下

你依5000仲包左好多嘢 例如保險電話費mpf 等等
真正可以用係娛樂上既錢可能得2千零蚊 一套戲就135 唔多咩

日日150窮撚沖淡哂, 你搵總數泥講冇得講, 正正常常上一代搵錢咁易
去到2019,有三幾萬收租岀乜奇

科普完你 仲要9up
比你扣返100萬人好味
650萬香港人入面得51萬人總資產多過1000萬
3幾萬收租？

睇戲呢啲活動不嬲唔係for基層，點解收135咁高?
你唔睇，大把人睇，供求問題
覺得貴? 因為你岀世錯，投錯胎囉
人一向有分貴賤

3 粒鐘你當2 套除開唔駛70
咁都話貴

扣左MPF啦你見sum埋都係我萬7蚊
後生仔駛咩供保險
醫療保+電話+上網+聽歌月費加埋最多咪1000
大佬你日日都出去玩咩

有daddy就真係無敵
連登仔月入50k都係打份工唔係打仗
俾人炒咗就0k
有daddy係收50k帶隊打仗
打唔掂冇彈藥就投降賣間公司俾人
再折墮點都值返500k
唔明連登仔威乜

用收入中位數來講真係好撚non sense
大把人一grad就過中位數啦
正常大學生做2年野點都有20K

我唔係講緊我自己 投啱胎
理性討論一個普遍性既問題

問題係大學生 只係佔2-30%
你能夠大學畢業 本身已經係比較優秀既一群

睇戲唔係for基層你真係痴鳩線，電影基本上就係面向大眾
而且全世界黎講，香港既電影票價居高不下，全亞洲得日本貴過香港

星期日 屋企無聊 理性討論下
香港既社會現況 解下悶
唔洗人身攻擊 傾下計姐

你見咁多人討論緊avengers 連office d師奶都講緊 其實好反映到睇戲係大眾娛樂黎

你答我 你開戲院 收百三蚊爆場 收五十又爆場 你收幾多
物競天擇

而家呢個年代
入大學有幾難
無個degree係手先係唔正常
講緊差唔多20%jupas入學率+好撚易既nonjupas
如果你係都要話淨係計無讀大學既
咁唔係香港既問題啦
到到都有窮人同廢人

我就係講緊醫療保 表達得唔好

我會提高下個儲蓄比率 18000儲5000 30%唔夠 其實就係講緊依個問題

而且供股 收50蚊個月 供得5000蚊 手續費就收左1%去 小數怕長計

啱，但唔好講到睇場電影都要分階級
有朝一日米五十蚊斤又係賣得晒，菜一百蚊斤又係有人買，咁會唔會講飲食唔係for基層?
唔好講到娛樂唔同飲食空氣基本所需，現代社會基本娛樂就係人既必須品，而電影就係其中一種基本娛樂。

我諗你有d誤解

唔係只計邊一樣 而係加埋一齊計
得出既月入中位數 唔係就係用依種公平既方法計出黎？

事實上2-3成人 大學畢業 都應該無講錯wo

去深圳睇幾十蚊，比多少少打埋個飛機先返落黎

基層生仔已經係最大既錯

百三

咁我夠知大把人睇得起 而且會睇 我都睇得起 不過覺得貴姐

想討論既係 係睇得起 之後 一個普通後生仔 仲能夠有幾多錢剩/儲蓄

之前有個唔知咩調查 新出既

90後 只係得唔夠3成人有25萬身家
今年99年都已經20歲
25萬本身已經唔係大數字 都要得2成幾90後有

簡單定義
如果無1000萬身家=基層
香港有9成幾人唔準生仔啦

其實點解要儲蓄，收入跟唔上通脹好耐。

唔係唔得，但唔好左怨右怨

一個家庭都係得一個人有錢姐

睇你儲幾多既姐
我咪用中位數個人工篤左條數比你睇
儲5000有成5000閒錢剩
住屋企既好舒服啦

唔儲蓄 唔講買樓 借問聲你退休個陣係咪去跳樓

你提出用收入中位數黎睇依件事 non sense
話大把大學生出黎袋2萬
我先提出咁既反駁姐

5000 唔係100%可以用黎娛樂消費 具體唔列舉

另外 我自己儲蓄緊大約40%人工啦 搵萬8儲5000其實偏少

而且依家依個世代 幾千蚊一個月真係唔好洗wo
入一間 要收加一既餐廳 普普通通既連鎖餐廳 例如pizza hut 之類啦 大約都要150蚊一個人 或者打個任食邊爐 都要百尾

問上一代攞，知你威啦，靠自己

我係覺得好撚non sense
因為好多人搵多過呢個數(我grad左未夠2年,
我身邊接近無人仲搵緊1字尾)
當你$200一次娛樂,一個月有$4000fing
夠你20次喎你收工之後日日出去同人食飯咩
不過儲4成係岩,唔應該計5000咁少
當你19K
$18000(有1K當左係MPF)
$當4成,儲7500
當俾$4000家用
$ 3000平時食飯駛費
$1000雜費
都仲有2500
個on9個位唔係消費水平高定點
而係全部既後生仔都儲緊一舊接近儲唔到既錢去解決一個基本既需求

我阿爺IQ高人一截，順住男丁遺傳，我老豆咪果51萬人lor

都係個句 我由頭到尾都唔係講緊我自己

所以係你眼中 正常後生仔100% 係可以由上一代比錢供給？